***
EDI
***

Провайдеры:
"""""""""""

	* `СКБ Контур <https://kontur.ru/products/docs>`_
	* `Сберкорус <https://www.esphere.ru/>`_

Виды документов:
""""""""""""""""

	* **ORDERS** (Заказ)
	* **DESADV** (Уведомление об отгрузке)
	* **RECADV** (Уведомление о приемке)
	 
Все три вида обязательны.

.. attention:: В документах на стороне провайдера производится проверка документов на предмет наличия обязательных реквизитов (помимо стандартных, определенных схемами провайдеров): КПП грузоотправителя, **Код товара покупателя**, Наименование товара, количество товара, ед. изм, ставка налога, цена с НДС, сумма с НДС, сумма НДС итоговая сумма с НДС, итоговая сумма НДС.

При синхронизации номенклатуры элементом синхронизации является код товара покупателя (код ЕН). Он является обязательным при формировании уведомления об отгрузке. Коды  указывается в наших заказах, а так же могут быть получены через категорийного менеджера.

Кроме этого, заказы рассылаем по электронной почте. Этот способ в ближайшее время будет отменен. Таким образом, EDI будет единственным способом передачи заказов.

Схема работы следующая:
""""""""""""""""""""""""

* Сеть делает заказы в установленном в договорах поставки порядке. 
* Поставщик перед поставкой товара выставляет Уведомление об отгрузке (желательно с номером соответствующим номеру УПД). 
* После осуществления поставки сеть выставляет Уведомление о приемке с параметрами фактически принятого товара. Уведомление на нашей стороне выставляется в следующем режиме: при отсутствии вычерков Уведомление генерируется автоматически и отсылается поставщику после проведения в нашей учетной системе документа Счет-фактура (обязательным условием является наличие Уведомления об отгрузке). В случае наличия вычерков, оператор магазина вручную инициирует создание и отправку Уведомления об отгрузке опять-таки на основе фактически принятых цифр.
  
В случае неполучения поставщиком Уведомления о приемке причинами этого могут быть:

* неполучение Уведомления об отгрузке до момента приемки товара (если оно все-таки поступит позднее, то у операторов магазина есть возможность отправить Уведомление о приемке через привязку). В свою очередь, неполучение нами Уведомлений об отгрузке на практике чаще всего вызвано тем, что поставщики, работающие через роуминг не имеют информации о том, что их документ не прошел валидацию у нашего оператора.  

* Человеческий фактор


Далее, если поставщик участвует в EDI, выставляет УПД.

Список подключенных поставщиков
""""""""""""""""""""""""""""""""

.. csv-table:: Таблица
	:header: "Наименование", "GLN", "ИНН", "КПП", "Провайдер"
	:delim: tab
	:file: _static/clients.csv

:download:`Скачать в csv <_static/clients.csv>`